超合作運動 工程界 如何令新x機地盤注重環保安全

地產戰線一定唔會小得工程同地盤

新x基隨左有大量發長展項目亦有大部分承建商都係用返先自己公司。佢地係行內算係出名做得好，我地就幫佢做得更好，令到工人開心返工 安全收工。盡

就例如

1. 地盤出入口如發現清洗車胎不足令道路有泥積 1823環保署 會有告票

2. 街外工程 ，包括任何行人路 或封緊路既工程有冇安裝好所有欄杆同燈 文件上有圖 同有冇合法既警方授權 （RMO 發出既RA) 同埋有冇路政署既excavation permit (路政署）張野有寫好時間地點大細 放係sorry 牌 冇跟足嫁話影低佢涉嫌非法封路及非法挖路。1823

3.街外工程會有好多時攪到周圍都係泥，又或者放d架餐係街而又唔係本身合法既地方，方便開工。影低佢再來1823 阻街亂放野

4.污水處理及塵埃，睇下地盤附近有冇水流出黎 一有泥水流出黎拍段片 環保署又隨時告得1823

5.關注地盤工人安全 要帶安全帽及反光衣高空工作安全帶。多次唔載會罰錢甚至停工。住附近既不防高空拍片影落樓面會有好多有時工人唔載。勞工署 會派人黎1823

6. 車輛地盤外違泊 停車唔熄匙 差佬過黎抄曬佢。仲要send比1823 運輸署投訴 阻礙交通咁先痛。

7.地盤外好多時因爲地基攪到出面唔平 路面裂開 一黎會容易仆親人 二黎要防止地盤就沈降數據造假。我地要話比路政署知任何路面不平既地方 。

簡單咁講工程進度慢左 就有機會要賠錢比業主 聲譽受損 用多左好多錢。但係我地注重環保安全工程。新記一定會同市民合作

Push

唔好推

基本上地盤實有安全問題

馬路
1. 地盤工程車輛違泊
2. 沒有權合法封路, 唔夠臨時路牌
基本馬路陣一定有緩衝空間比車輛抽出(類似Page 110 Fig. B-2)

3. 污水流出馬路旁的雨水渠
4. 環保斗(貨斗)擺放在街道或路旁一般不會超過兩至三天,至少一定有公司電話
(指引)環保斗必須漆上鮮黃色；公司名稱和電話號碼須標示於環保斗兩側；環保斗四邊須貼上紅白相間反光帶；晚上更需在環保斗四角附設黃色閃燈，或在周圍放置設黃色閃燈的交通圓椎桶。

行人路
1. 基本上大部份都係維持1.5米寬度, 視乎已批圖紙, 1.2至3.5米不等
2. 建築用料阻路
3. 建築廢料霸佔馬路/行人路

積水
任何容器有任何積水都可以投訴

高空工作
離地2米一定有合適工作平台,
佩帶安全帶, 扣上獨立救生繩 (基本上係無時無刻都有保護)
所有梯具只會供上落, 唔會用黎工作(只限簡易工作如換燈泡)

1. D臨時路牌甩色睇唔清楚,影響行車行人安全
2. 工人清拆時,沒有眼罩耳塞保護
第59I章 《建築地盤(安全)規例》
第509章 《職業安全及健康條例》

任何影響行人/道路使用者/工人自身安全
記得1823投訴

做野啦

推

啲工人出入食煙講粗唔著衫其實都可以投訴
一過左夜晚7點仲有燈/聲都可以投訴
發聽到少少聲覺得嘈又可以投資

工程

我冇嘢講

lm

天水圍34同景秀里

你地班友真係好無聊比我就一定唔會留言

新輝

我無野講

景秀里無開夜無開紅
出面無擺建築廢料，好難搵位入

擔心有黑工->1823入境處

黑工!

SHK Check工人check得好嚴,,呢個好難入